# homeWork8JavaBasic


## Задание

Усовершенствуйте проект:
- создайте слой DAO
- создайте классы `FamilyController` и `FamilyService` для работы с объектами типа `Family`.

#### Технические требования:
- Создайте интерфейс для доступа к данным класса `Family` - `FamilyDao` со следующими методами:
    - `getAllFamilies` - возвращает проиндексированный список всех семей (`List`).
    - `getFamilyByIndex` (принимает индекс семьи из общего списка) - возвращает семью по указанному индексу. В случае, если запросили элемент с несуществующим индексом - возвращайте `null`.
    - `deleteFamily` (принимает индекс) - удаляет семью с заданным индексом, если такой индекс существует; возвращает `true` если удаление произошло, `false` - если нет.
    - `deleteFamily` (принимает тип `Family`) - удаляет семью если такая существует в списке; возвращает `true` если удаление произошло, `false` - если нет.
    - `saveFamily` (принимает тип `Family`) - обновляет существующую семью в БД если такая уже существует, сохраняет в конец списка - если нет.
- Создайте класс `CollectionFamilyDao`: класс должен содержать `List<Family>`, в котором будут храниться все семьи (это будет наша база данных) и реализуйте в нем интерфейс `FamilyDao`.
- Создайте класс `FamilyService`, который должен содержать поле `FamilyDao` для доступа к хранящимся данным.
- Класс `FamilyService` должен реализовывать методы (если в `FamilyDao` для реализации не хватает каких-то методов - добавьте их и реализуйте в `CollectionFamilyDao`):
    - `getAllFamilies` - получить список всех семей.
    - `displayAllFamilies` - вывести на экран все семьи (в индексированном списке) со всеми членами семьи.
    - `getFamiliesBiggerThan` - найти семьи с количеством людей **больше** чем (принимает количество человек и возвращает все семьи где количество людей больше чем указанное); выводит информацию на экран.
    - `getFamiliesLessThan` - найти семьи с количеством людей **меньше** чем (принимает количество человек и возвращает все семьи где количество людей меньше чем указанное); выводит информацию на экран.
    - `countFamiliesWithMemberNumber` - подсчитать число семей с количеством людей равное переданному числу.
    - `createNewFamily` - создать новую семью (принимает 2 параметра типа Human) - создает новую семью, сохраняет в БД.
    - `deleteFamilyByIndex` - удалить семью по индексу в списке - удаляет семью из БД.
    - `bornChild` - родить семьей ребенка (принимает `Family` и 2 типа `String`: мужское и женское имя) - в данной семье появляется новый ребенок с учетом данных родителей, информация о семье обновляется в БД; метод возвращает обновленную семью. Если рожденный ребенок мальчик - ему присваивается мужское имя, если девочка - женское.
    - `adoptChild` - усыновить ребенка (принимает 2 параметра: `Family`, `Human`)- в данной семье сохраняется данный ребенок, информация о семье обновляется в БД; метод возвращает обновленную семью.
    - `deleteAllChildrenOlderThen` - удалить детей старше чем (принимает int) - во всех семьях удаляются дети, которые старше указанно возраста, информация обновляется в БД.
    - `count` - возвращает количество семей в БД.
    - `getFamilyById` - принимает индекс семьи, возвращает `Family` по указанному индексу.
    - `getPets` - принимает индекс семьи, возвращает список домашних животных, которые живут в семье.
    - `addPet` - принимает индекс семьи и параметр `Pet` - добавляет нового питомца в семью, обновляет данные в БД.
- Создайте класс `FamilyController`, который должен содержать поле `FamilyService` для доступа к методам бизнес-логики приложения.
- Класс `FamilyController` должен иметь все те же методы, которые есть в `FamilyService`.
- В классе lesson5.Main вызовите все методы из `FamilyController`, чтобы продемонстрировать их работоспособность.
- Покройте все методы из `FamilyService` юнит тестами.
